有無人覺得八九十後係呢個年代生不逢時

有無人覺得八九十後係呢個年代生不逢時

第一大學畢業後，學位巳貶值，周街拎學士，公開試衰左有好多方法升反U, 除左十間大學，仲有top up,大學畢業出黎爭中學畢業工。

第二，老pat pat橫行，覺得比少少錢當你奴隸，病都要求你上班，加班係必然。想班後生賣命比公司，比老pat pat仲要話我肯你係比機會你，你地有份工有人工應該講多謝，班老pat pat一定話想當年我當捱點捱，粗口小係地班八九十後幾句又唔得，我比錢請你你應該幫我奶埋鞋底同講多謝啦

第三，後生既爭入政府，過五關斬六將，老一輩入政府邊駛咁難，養埋一班電腦都唔識用既老pat pat仲橫行霸道

第四，不論私人行定政府，老pat pat固步自封，活係三十年前不求變，迫班年輕人行佢果套！

利申九十後

以前都覺得係
後尾發覺代代都叫春話自己慘
六十後又話自己處於經濟起飛
七十後話啲老鬼岩岩好上哂位
八十後九十後就係樓主呢啲
零零後話教育制度壓迫得自己好緊要

其實每代都有唔好既野
與其淨係諗差既野 不如都諗下呢一代擁有美好既野

重點都係有老pat pat 咁制

例如呢
住屋買唔起，科技進步係好，凡事方便好多，但公司會放工都搵到你，仲有求職有hr起底，同埋而家所謂識電腦，excel要求已經去到intermediate level，有啲人區區文職識macro添，仲未計考牌之類嘅嘢
Disposable income同時間根本無上一代咁多
同埋呢個世界係零和遊戲，有人賺就有人蝕，老屎忽嗰期就係香港人有錢嗰期，我哋而家就掉轉喺低谷

老屎忽完全唔識電腦，咪點班後生做囉

唔入政府無乜工好做

入big four

入big four只係用頭髮換咗個肚腩返嚟